# Добавление римских цифр в PostgreSQL

## Общая постановка:

Написать расширение добавляющее тип данных roman (римские цифры), задащие
опрерации сложения-вычетания-умножения, а так же преобразования из и в целые
общепринятые арабские числа.

## Примеры желаемой работы:

```
SELECT 'XIV'::roman;
 ?column? 
----------
 XIV
(1 row)
```

```
SELECT 'III'::roman + 'II'::roman;
 ?column? 
----------
    V
(1 row)
```

TODO примеры конвертации римских цифр в арабские

```
SELECT 'III'::roman + 1;
 ?column? 
----------
   IV
(1 row)
```

## Этапы решения задачи

1. Создаем и регистрируем расширение

2. пишем input и output функции, регистрируем новый тип данных

....

4. PROFIT




